# Arch-based Дистрибутиви


>&#128161; Дистрибутиви на базі Arch Linux відомі своєю гнучкістю, простотою та філософією “ролінг-релізу”, яка забезпечує постійне оновлення до останніх версій програмного забезпечення.

Ось деякі з найпопулярніших Arch-based дистрибутивів:

- **Manjaro**: Дружній до користувача з доступом до великої кількості пакетів через AUR (Arch User Repository).
- **EndeavourOS**: Надає чистий Arch Linux досвід з додатковими зручностями.
- **ArcoLinux**: Зосереджений на навчанні та надає можливість вибору між різними робочими середовищами.
- **Garuda Linux**: Орієнтований на продуктивність з використанням Zen Kernel та іншими оптимізаціями.
- **Artix Linux**: Використовує ініціалізаційну систему OpenRC або runit замість systemd.

## Структура репозиторію

- `Arch Linux/`: Тека для дистрибутиву Arch Linux з інструкціями. [посилання &#128279;](/arch-linux)

## Як користуватися цим репозиторієм

Перейдіть до відповідної теки для Arch-based дистрибутиву, який вас цікавить. У кожній текі дистрибутиву ви знайдете додаткові інструкції або документацію, що стосується цього дистрибутиву.
